【荔枝狗肉節】300萬人聯署反廣西狗肉節

【本報訊】今次研究所採用的樣本來自廣西的狗隻，不期然會令人聯想起當地進食狗肉的文化。於廣西玉林，每年6月都會舉辦「荔枝狗肉節」，據稱是當地的民間習俗；每一年的夏至，當地人就會大量食用荔枝與狗肉，BBC也曾經對此作出報道，於該活動中被宰的狗超過一萬隻。

內地年殺1,000萬隻狗

雖然有人稱，該活動是當地的民間風俗，但其實「荔枝狗肉節」的歷史並不悠久，最早只能上溯至90年代。《廣西日報》於2008年曾經報道，當年玉林市委、市政府實施四大「旅遊精品」工程，當中便包括了「荔枝狗肉節」。2009年時，玉林市旅遊局主辦了玉林國際旅遊美食節武林烹飪大賽，「玉林脆皮狗」於評選中更獲得美味金獎。
儘管飽受國內及國外輿論所炮轟，但當地的主辦單位似乎無意停辦「荔枝狗肉節」。
據報道，今年的「荔枝狗肉節」將會在本月21日舉行，全球各地的愛狗人士，早已經在各個平台發起聯署活動，的平台已經錄得超過300萬人聯署，要求當地停止這個虐待狗隻的活動。
根據國際人道對待動物協會（Humane Society International）所作出的統計，每年在亞洲就有3,000萬隻狗被屠宰，當中約1,000萬隻是在中國被宰殺食用。

愛狗撚全面進場

如果食狗肉可以好似豬羊雞牛咁樣發展到一套完善嘅養殖到宰殺系統，到時仲有冇人反對食狗

大家都愛狗，你們愛生的，老衲愛熟的

留名睇平等撚支持食狗，雖然大陸班仆街係會偷人地養既狗，等睇連登仔支持果班人

正呀,好肚餓

可以醜化支那就要利用

兩廣港澳本來就有食狗文化，廣東無得7788，反而廣西人有種，堅持保育本土文化，抵讚。

自己唔食狗肉就唔準人地食
同食齋既人迫人唔準食肉有乜分別

所有生命都係平等架
人食人都唔應該禁止

安樂死都唔比會比人食人?
d人死哂邊個交税？

仲有墮胎

文化問題
冇耐之前有報導話韓國後生嗰代食少咗好多狗肉
多咗人當貓狗係寵物/幫手/玩具/囝囝，互動多咗投放咗感情就唔當佢哋係肉

如果篇報導講嘅係真，廣西嘅食狗文化其實係吹出嚟
以前支那人可能只係將狗當做其中一種食得嘅動物，頂多覺得好好食(仲改埋名叫香肉)
依家廣西政府為咗推廣旅遊吹到食狗係文化，唔食唔係廣西人咁

點解班大愛撚食住ＫＦＣ／ 肉腸ＰＩＺＺＡ， 聯署反對食狗？

收聲啦大愛撚
食狗得, 食人都得啦
生命要平等

唔比佢地淨係愛狗唔愛雞/豬？

重點係愛狗呀

人對特定物種有個別情感， 唔想見到佢地受傷害， 有咩問題？

所以上面咪提出如果 君子遠疱廚 你由頭到尾都見唔到
姐係kfc 咁 世人會否反對？

唔關見唔見到佢被殺事。
係愛狗人唔想有狗受傷害.

有

養狗人士